\documentclass{scrartcl}

\usepackage[letterpaper,right=2.2cm,left=2.2cm]{geometry}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{apacite}

\pagestyle{fancy}

\begin{document}

\author{Cristian Romero Andrade}
\title{Práctica 7: Iluminación}
\maketitle{}

\section{Previo}\label{sec:prev}


\begin{enumerate}
\item Investigue en qué consisten las componentes ambiental, difusa y
  especular en los modelos de iluminación
  \begin{itemize}
  \item Luz Ambiental: En nuestro modelo básico de iluminación, podemos incorporar la
    luz de fondo definiendo un nivel de brillo general para la
    escena. Esto produce una iluminación ambiente unifonne que es
    igual para todos los objetos y que aproxima las reflexiones
    difusas globales correspondientes a las diversas superficies
    iluminadas \cite{hearn2006gráficos}.

    La luz ambiental $l_a$ que observa en cualquier punto de una superficie
    es siempre la misma.

    parte de la luz que llega a un objeto es absorvida por este, y parte es reflejada,
    y se modela con el coeficiente $k_a$, $0 \leq k_a \leq 1$.

    \[ l_a = k_a l_a \]
    
  \item Reflexión Difusa: Es una caracteristica de superficies rugosas, mates, sin brillo.

    Se modela fácilmente con la \textit{Ley de Lambert}. Así, el brillo observado en un
    punto depende sólo del ángulo $\theta$, $0 \leq \theta \leq 90°$, entre la dirección
    a la fuente de luz $L$ y la normal $N$ en dicho punto.

    $L$ y $N$ son vectores unitarios y $K_d$, $0 \leq k_d \leq 1$, representa la parte de luz
    difusa reflejada por la superficie.

    \[ l_d = k_d L_d \cos{\theta} = k_d L_d (L \cdot N) \]
    
  \item Reflexión Especular: Es propia de superficies brillantes, pulidas, y responsable de los
    brillos que suelen observarse.

    El color del brillo suele ser diferente del color de la superficie y muyparecido al color
    de la fuente de luz. Phong propone que la luz que llega al observador dependa únicamente
    del  ángulo $\phi$ entre el vector de reflexión perfecta $R$ y el vector dirección del
    observador $V$.

    Si $R$ y $V$ son vectores unitarios, $k_s$, $0 \leq k_s \leq 1$, representa la partede luz
    especular reflejada por la superficie y $\alpha$ modela el brillo característico del
    material de la superficie.

    \[ l_s = k_s L_s \cos^{\alpha}{\phi} = k_s L_s (R \cdot V)^{\alpha} \]
    \[ R = 2 N (N \cdot L) - L\]
\end{itemize}

\end{enumerate}

Sigueindo el patrón de las practicas, en la siguiente práctica vamos a añadirle iluminación, texturas y
sombras a nuestro sistema solar que programamos en el la práctica 7, ya sabiendo lo que significan lo
anterior descrito solo aplicamos los conocimiento que adquirimos en álgebra línal para aplicar las
relfexiones de luz necesarias para que nuestro sistema solar se vea bien.

\bibliographystyle{apacite}
\bibliography{ref}




\end{document}
